政府話調停，我調你老母

九巴「月薪車長大聯盟」早前發動罷駛，抗議公司的薪酬調整方案，聯盟發起人葉蔚琳與另外3人昨日同被解僱。葉蔚琳等人到車廠抗議，多人前往聲援，凌晨時葉蔚琳及另外兩名車長與九巴高層會面後，九巴宣佈暫緩解僱4名車長決定，並盡快啟動覆檢上訴機制。葉蔚琳又向特首林鄭月娥發公開信促介入事件。

林鄭上京後今日中午回港時回應事件，她指良好的勞資關係是社會和諧重要一環，政府重視勞資關係，會竭盡所能去介入，以確保勞資關係可良性發展。她表示，未完全掌握九巴事件細節，但稱看來資方在處理上可以有改善空間，亦留意資方已答允在內部機制研究處理解僱之決定。對於葉發公開信要求介入，她指當有勞資糾紛時，政府都樂意調停介入，勞工處已接觸雙方，看有何工作可做。

葉蔚琳質疑公司解僱她是為阻礙成立工會，將會向勞工處求助，她在信中表達對九巴惡意無理解僱、秋後算帳罷工員工的行為極度不滿，認為政府不能視若無睹，促請特首要求勞福局局長、勞工處處長親自處理事件。

勞工及福利局局長羅致光今早於電台節目指，九巴事件中，勞方和資方自己已進入了他們公司的上訴機制，在此情況下作為政府，不適宜評論整件事件，強調如果僱主無跟從勞工法例，勞工處有必然責任介入事件。

勞工處指，一直非常關注事件，並已聯絡九巴管理層及葉了解情況。如雙方同意，勞工處會提供調停服務。勞工處再次呼籲僱主與僱員雙方應冷靜處理事件，並採取務實、有建設性及互諒的態度，加強溝通，與及以合情、合理、合法的態度處理僱傭糾紛。

運輸及房屋局長陳帆表示，與九巴有聯繫，非常關注其辭退車長的安排，認為九巴容許被辭退的車長上訴，是合理安排。他指香港是尊重法治精神的社會，認為任何懲處都需要給合理的見解，希望九巴公司或車長互相多溝通，互諒互讓，最終可以圓滿解決紛爭。

兩位初初出黎搞公業行動，政府唔出聲
狗巴突然炒人，政府唔理
到依家激起民憤
知道全港開始意識到工人罷工權
你先黎撲火
擺明只係唔想工潮漫廷去其他行業
政府好撚醜惡
工會你地唔好俾政府河蟹件事
亦唔好俾狗巴分化你地

仆街政府想乘機抽水攞印象分
食屎啦屌你

整返個集體談判權先再講

收皮啦香港人，吠就叻，怕你地會大罷工咩

擺明只係唔想工潮漫廷去其他行業
會不會你諗多咗